[
    {
        "question_text": "1.引起心悸的生理原因可见于:",
        "options": [
            "A.剧烈运动",
            "B.精神过度紧张",
            "C.饮酒后",
            "D.服用阿托品后",
            "E.以上都是"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.下列哪项不是引起心悸的病因？",
        "options": [
            "A.心率增快",
            "B.心率减慢",
            "C.心房纤颤",
            "D.心脏收缩力降低",
            "E.心室增大"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.关于心悸的说法，错误的是:",
        "options": [
            "A.是一种自觉心脏跳动的不适感觉",
            "B.也称心慌感",
            "C.心率快时或慢时都可出现",
            "D.心悸可出现于心律失常",
            "E.心悸对心脏病有着重要的临床意义"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.下列属于病理性心悸病因的是:",
        "options": [
            "A.剧烈运动",
            "B.大量饮酒",
            "C.大量饮咖啡",
            "D.心脏瓣膜病",
            "E.应用肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.下列哪项是引起心悸的常见病因？",
        "options": [
            "A.应用阿托品",
            "B.饮酒和喝浓茶、咖啡后",
            "C.精神过度紧张",
            "D.甲状腺功能亢进",
            "E.剧烈运动时"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.下列哪种情况不会出现心悸表现？",
        "options": [
            "A.窦性心律不齐",
            "B.频发早搏",
            "C.窦性心动过速",
            "D.心房颤动",
            "E.窦性心动过缓"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.应用肾上腺素后出现心悸，易误诊为:",
        "options": [
            "A.是自觉心脏跳动的不适感或心慌感",
            "B.由心脏病引起",
            "C.心脏搏动增强和心律失常均可引起心悸",
            "D.有些心脏病患者可无心悸",
            "E.心悸患者心电图可正常"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.关于心悸病人的体格检查，下列意义最小的是:",
        "options": [
            "A.脉率和脉律",
            "B.血压",
            "C.甲状腺",
            "D.心脏",
            "E.脾脏"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.心悸在病人就诊时申诉为:",
        "options": [
            "A.胸部心脏部位有跳痛感",
            "B.心跳得重而快的感觉",
            "C.胸部有节奏加快的起伏感",
            "D.心里有恐惧感",
            "E.心脏有不停的瞬间针刺感"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.最容易产生心悸的是:",
        "options": [
            "A.甲状腺功能减退",
            "B.发热",
            "C.贫血",
            "D.甲亢",
            "E.心功能代偿的风湿性心脏病"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.哪种情况下不可能有心悸的申诉？",
        "options": [
            "A.长期慢性心律失常",
            "B.窦性心律不齐",
            "C.窦性心动过速",
            "D.心房颤动",
            "E.窦性心动过缓"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.在下列引起心悸的病因中，哪一项是由心脏搏出量增加所致？",
        "options": [
            "A.饮用浓茶后",
            "B.口服阿托品后",
            "C.低血糖时",
            "D.心房颤动发作时",
            "E.剧烈运动时"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.下列属于病理性的心脏收缩力增强引起的心悸是:",
        "options": [
            "A.精神过度紧张时",
            "B.饮用酒、浓茶或咖啡后",
            "C.高血压性心脏病",
            "D.应用甲状腺素后",
            "E.应用阿托品后"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.患者，女性，51岁，糖尿病胰岛素治疗过程中，突发出冷汗、心悸、面色苍白，该患者应首先考虑:",
        "options": [
            "A.低血糖",
            "B.换气过度综合征",
            "C.重症贫血",
            "D.急性左心衰",
            "E.脑出血"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.心悸伴消瘦、出汗可见于:",
        "options": [
            "A.心肌炎",
            "B.甲状腺功能亢进",
            "C.心包炎",
            "D.神经官能症",
            "E.感染性心内膜炎"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.心悸伴昏厥最常见于:",
        "options": [
            "A.贫血",
            "B.心肌炎",
            "C.病态窦房结综合征",
            "D.甲亢",
            "E.心包炎"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.心悸伴昏厥或抽搐可见于:",
        "options": [
            "A.心肌炎",
            "B.风湿热",
            "C.心包炎",
            "D.感染性心内膜炎",
            "E.病态窦房结综合征"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.心悸伴消瘦及出汗可见于:",
        "options": [
            "A.心肌炎",
            "B.心包炎",
            "C.甲状腺功能亢进症",
            "D.感染性心内膜炎",
            "E.心脏神经症"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.心力衰竭常有:",
        "options": [
            "A.心悸伴发热",
            "B.心悸伴晕厥",
            "C.心悸伴贫血",
            "D.劳累后发生心悸",
            "E.心悸伴发热、多汗"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20.阵发性室性心功过速可有:",
        "options": [
            "A.心悸伴发热",
            "B.心悸伴晕厥",
            "C.心悸伴贫血",
            "D.劳累后发生心悸",
            "E.心悸伴发热、多汗"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "21.甲状腺功能亢进症多有:",
        "options": [
            "A.心悸伴发热",
            "B.心悸伴晕厥",
            "C.心悸伴贫血",
            "D.劳累后发生心悸",
            "E.心悸伴发热、多汗"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "21",
        "number": 21
    }
]